制度比拼時刻 - 左丁山

制度比拼時刻 - 左丁山

IG（＠realdonaldtrump）圖片(互聯網)

本地藍絲最近廣推有關中國制度優越、有效控制肺炎疫情、能大量生產抗疫物資，救濟歐美等文字，內地的寫手人多勢眾，寫不同文稿快捷之極，一下子便有大量不同的文字可供轉發（forward），本地藍絲大概也不知是誰人所寫的，本着聽組織話的初心，一收到便轉發，來源如何，難以稽考。

不過取笑美國面對C19亂作一團的情況，內地網民（有組織的）及本地藍絲未免笑得太早。本欄也有批評特朗普，但並不以為美國會就此敗下陣來，給中國愛國份子燒鞭炮慶祝。民主制度的一個大特點就是人民一盤散沙，各有不同意見，誰也不服誰，不像中國制度源於馬恩列史毛，一人獨裁說了算。美國人互相批評、指罵，球員在唱國歌情況跪下不站立，球場上唱國歌不是全國一個音，而是有怨曲，有爵士，有快慢的不同節奏，也有人把口罩弄成星條旗模樣，內褲以星條旗形成出之，這在中國完全是不允許的，有侮辱國旗國歌之嫌。羅斯福航空母艦艦長被辭退，全體官兵向艦長歡呼喝采，中國的愛國人士相信見到也會大叫：「反了，反了」。中國海軍士兵能夠向一位被貶的高官軍官喝采嗎？這樣子的美國海軍面對雄糾糾，對長官，對軍委會主席絕對服從的解放軍，是不是不堪一擊？

日本海軍1941年12月7日偷襲珍珠港之前，日本司令部大概也是如此判斷美國海軍，以為可一舉摧毀美國的太平洋軍事力量，讓日軍牢牢控制太平洋，殊不知散漫的美國人受打擊後，發揮高度的愛國團結心，卒令日本屈膝投降。1958年蘇聯人造衛星升空，共產國家一片歡呼之聲，東風壓倒西風，令美國如夢初醒，發動科研力量，爭先登陸月球，力壓蘇聯。現在蘇聯解體了，民主美國又是一片散漫，共和民主兩黨互相攻訐，面對肺炎疫情，處理得手忙腳亂，死亡人數預料在10萬人以上，比二次大戰後美國參與韓戰越戰波斯灣戰阿富汗戰各大戰役的死亡人數更要多，難道美國就會自此一沉不起，由共產中國取代她的超級強國地位？一些藍絲或許這樣想，取而代之，此其時也！他們看不到的是，美國科研人才多，舉世無匹，在危難之秋，全力投入科學抗疫的話，自由澎湃的思想，必會刺激創意，找出解決方法。中國人不比美國人笨，或許更加勤力；一個集體制度與個體制度比拼到最後，誰勝誰負取決於那一個制度更加鼓勵自由創意和完全出於自發而團結起來的決心。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！